환경 분야 데이터 품질 지표 연구용 자료
============================

자료는 git으로 관리하지 않고, [구글 드라이브 폴더](https://drive.google.com/drive/folders/15-z-NWTicGJeEkYsbKUXaoBcwZJT9IKC?usp=sharing)로 공유합니다.

확보 데이터
-------------

파일 | 내용
---|---
 대기오염.csv | 경기도 대기오염 관련 현황 
 대기오염측정망.csv | 전라북도 대기오염 측정망 운영결과 2019년 4월 
 미세먼지.csv | 산림과학원 미세먼지, 양재 
 실내공기질.csv | 부산시 금정구 다중이용시설 실내 공기질 관리 대상 현황 20200325 
 지하수측정망.csv | 광주광역시 지하수측정망 (2018년 상반기) 
 해양수질자동측정망.xlsx | 해양수질 자동 측정망 2019년 11월
 환경소음.csv | 광주광역시 보건환경연구원 환경소음측정망 실태조사 20200616 
 효소측정망.csv | 전북 효소측정망 20200506 
 TMSINFO_SENSOR_2019.zip | 2019년 해양수질 데이터 원본

